基本法委員會副主任譚惠珠:本港法院無權取消緊急法

基本法委員會副主任譚惠珠在一個電台節目表示，本港法院沒有權力取消一條全國人大常委會審視過為無牴觸《基本法》的法律。

對於高院裁定《禁止蒙面規例》違憲，譚惠珠指出，回歸前香港法律經過人大常委會審視，當中《緊急法》已經被視為「完全採納」，人大常委會已經評定為無牴觸《基本法》，本港法院沒有權力取消。她表示，有心理準備《緊急法》會引起爭議，相信課題會去到終審法院，但事前對全國人大法工委和港澳辦的聲明不知悉，事後亦無討論。

對於全國人大常委會法工委發出聲明表示，香港特別行政區法律是否符合香港《基本法》，只能由全國人大常委會作出判斷和決定，任何其他機關都無權作出判斷和決定。譚惠珠解釋，人大常委會授予本港法院在審案時「解釋權」，判定涉及高度自治範圍內的法律條文，是否違反《基本法》。但如果牽涉中央政府管理事務，或涉及中央和特區關係的條文，需要按《基本法》尋求人大釋法，形容是做法「上帝歸上帝，凱撒歸凱撒」，本港法院沒有權力取消一條人大常委會審視過為無牴觸《基本法》的法律。

呢隻人形豬幾時死呀

上帝歸上帝

珠姐歸珠姐

自己同自己講啦on9婆

好想佢快D 死

咁早死咪益左佢 祝佢長命百歲 百病纏身